// src/questions.js
export const questions = [
    {
        "question": "Quel type d’apprentissage automatique est principalement utilisé pour l’analyse prédictive dans Azure AI ?",
        "options": [
            "A. Apprentissage supervisé",
            "B. Apprentissage non supervisé",
            "C. Apprentissage par renforcement",
            "D. Réseaux neuronaux"
        ],
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "Dans Azure AI, quelle est la principale application de l’apprentissage non supervisé ?",
        "options": [
            "A. Maintenance prédictive",
            "B. Segmentation client",
            "C. Prise de décision en temps réel",
            "D. Classification d’images"
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": "Quelle application Azure AI est le plus associée à l’apprentissage par renforcement ?",
        "options": [
            "A. Évaluation des risques financiers",
            "B. Filtrage de spam d’email",
            "C. Tâches de prise de décision dynamique",
            "D. Traduction de langue"
        ],
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "Quelle est l’utilisation principale des arbres de décision dans Azure AI ?",
        "options": [
            "A. Analyser de grands ensembles de données",
            "B. Reconnaissance d’images",
            "C. Classification et prise de décision",
            "D. Traitement de texte"
        ],
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "Les machines à vecteurs de support (SVM) dans Azure AI sont couramment utilisées pour :",
        "options": [
            "A. Regrouper des ensembles de données",
            "B. Classification d’images",
            "C. Analyse prédictive",
            "D. Stockage de données"
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": "Quel rôle jouent les réseaux neuronaux dans Azure AI ?",
        "options": [
            "A. Gestion des ressources cloud",
            "B. Traitement et interprétation de grands ensembles de données",
            "C. Prise de décision basée sur des règles",
            "D. Chiffrement des données"
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": "Quel type d’apprentissage implique l’entraînement d’un modèle avec des données étiquetées ?",
        "options": [
            "A. Apprentissage supervisé",
            "B. Apprentissage non supervisé",
            "C. Apprentissage par renforcement",
            "D. Réseaux neuronaux"
        ],
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "Les forêts aléatoires (Random Forests) dans Azure AI sont utilisées pour améliorer :",
        "options": [
            "A. L’efficacité du stockage de données",
            "B. La conception de l’interface utilisateur",
            "C. La précision des modèles prédictifs",
            "D. La sécurité du réseau"
        ],
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "Dans Azure AI, l’apprentissage non supervisé est le plus efficace pour :",
        "options": [
            "A. Détecter des motifs cachés dans les données",
            "B. Traduction de langue en temps réel",
            "C. Interaction directe avec les clients",
            "D. Automatisation des tâches routinières"
        ],
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "L’apprentissage par renforcement dans Azure AI se caractérise par :",
        "options": [
            "A. L’apprentissage à partir de données étiquetées",
            "B. Le regroupement de données similaires",
            "C. La prise de décision basée sur des retours (feedback)",
            "D. Le chiffrement des données à haut niveau"
        ],
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "Dans Azure AI, l’apprentissage supervisé est principalement utilisé pour :",
        "options": [
            "A. Regrouper des types de clients similaires",
            "B. Prédire des tendances futures à partir de données historiques",
            "C. Décider de la meilleure action dans un jeu",
            "D. Identifier des motifs cachés dans les données"
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": "Quelle est une application essentielle de l’apprentissage non supervisé dans Azure AI ?",
        "options": [
            "A. Personnalisation des interfaces utilisateur",
            "B. Segmentation client",
            "C. Maintenance prédictive",
            "D. Traduction de langue"
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": "Quel service Azure AI est le plus adapté à l’analyse prédictive utilisant l’apprentissage supervisé ?",
        "options": [
            "A. Azure Bot Service",
            "B. Azure Cognitive Services",
            "C. Azure Machine Learning",
            "D. Azure Kubernetes Service"
        ],
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "Quel type d’apprentissage automatique est utilisé pour créer des stratégies marketing ciblées ?",
        "options": [
            "A. Apprentissage supervisé",
            "B. Apprentissage non supervisé",
            "C. Apprentissage par renforcement",
            "D. Réseaux neuronaux"
        ],
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "Dans le commerce de détail, comment l’apprentissage supervisé peut-il améliorer l’efficacité ?",
        "options": [
            "A. Gestion des ressources cloud",
            "B. Analyse prédictive de la demande produit",
            "C. Automatisation du service client",
            "D. Mise à jour de l’inventaire en temps réel"
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": "Quel rôle joue l’apprentissage non supervisé dans l’analyse des données client ?",
        "options": [
            "A. Prédire le comportement client",
            "B. Segmenter les clients en groupes",
            "C. Automatiser les réponses aux demandes",
            "D. Traduire les retours client"
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": "Quelle approche ML est essentielle pour personnaliser les campagnes marketing dans le commerce ?",
        "options": [
            "A. Réseaux neuronaux",
            "B. Analyse d’arbres de décision",
            "C. Apprentissage supervisé",
            "D. Apprentissage non supervisé"
        ],
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "Comment l’analyse prédictive d’Azure AI aide-t-elle à la gestion des stocks ?",
        "options": [
            "A. Optimisation de la mise en page des sites web",
            "B. Anticipation de la demande produit",
            "C. Amélioration des mesures de sécurité",
            "D. Simplification des paiements"
        ],
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": "Quel type d’apprentissage est idéal pour identifier les habitudes d’achat client ?",
        "options": [
            "A. Apprentissage par renforcement",
            "B. Apprentissage supervisé",
            "C. Apprentissage non supervisé",
            "D. Réseaux neuronaux"
        ],
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "Quel aspect du commerce de détail Azure Machine Learning prend-il principalement en charge ?",
        "options": [
            "A. Développement web",
            "B. Automatisation du service client",
            "C. Optimisation des ventes et marketing",
            "D. Gestion de l’infrastructure IT"
        ],
        "answer": "C"
    }
  ];